firmengründer wolf peter bree arbeitete anfang der siebziger jahre als möbelvertreter , als er einen fliegenden händler aus dem libanon traf .|||O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O
ob sie dabei nach dem runden tisch am 23. april in berlin durch ein pädagogisches konzept unterstützt wird , ist allerdings zu bezweifeln .|||O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
dabei hätte der tapfere schlussmann allen grund gehabt , sich viel früher aufzuregen .|||O O O O O O O O O O O O O O
alternativ sollten sich die restaurantbetreiber aus sicht der solingerin zu längeren öffnungszeiten verpflichten , um wartende kunden aufzunehmen .|||O O O O O O O O B-LOCderiv O O O O O O O O O O
eine schwachstelle war beispielsweise der spiegelkasten .|||O O O O O O O
denn durch den einsatz moderner fahrzeugtechnik ( dieseltriebwagen ) und schalldämmender fenster entsteht keine einschränkung der wohnqualität .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O
scenes of a sexual nature ( gb 2006 ) - regie : ed blum shortbus ( usa 2006 ) - regie : john cameron mitchell :film über den gleichnamigen new yorker club , der verschiedensten paaren eine plattform zur aufarbeitung ihrer probleme bietet .|||B-OTH I-OTH I-OTH I-OTH I-OTH O O O O O O O B-PER I-PER B-OTH O B-LOC O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O B-LOCderiv I-LOCderiv O O O O O O O O O O O O O
die meisten fotoobjektive werden bewusst mit vignettierung konstruiert , da man dadurch einen besseren kompromiss zwischen lichtstärke , korrektion der abbildungsfehler und kosten erreichen kann .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
bekanntlich war bei ihnen so ziemlich die ganze deutsche kabarett-prominenz zu gast .|||O O O O O O O O B-LOCderiv O O O O
dies erklärte der leitende ingenieur des flugzeugwerkes in tiflis , gocha goguadse , der nachrichtenagentur prime news per telefon .|||O O O O O O O O B-LOC O B-PER I-PER O O O B-ORG I-ORG O O O
die doldenstiele und -strahlen sind dicht weichflaumig behaart .|||O O O O O O O O O
barauszahlungen sind grundsätzlich nicht möglich .|||O O O O O O
ein projekt , dessen anlass die zusammenarbeit mit einem jamaikanischen obstsaft-produzenten für werbezwecke war .|||O O O O O O O O O B-LOCderiv O O O O O
besser so , die konkurrenz ist vernichtend schön .|||O O O O O O O O O
bei pickeln reicht ein klecks zahncreme zum austrocknen .|||O O O O O O O O O
für den dabei auftretenden relativen rundungsfehler gilt : dabei wird ε als maschinengenauigkeit bezeichnet .|||O O O O O O O O O O O O O O O
selbst dann könnte er aber bald sein studium in neuenburg weiterführen .|||O O O O O O O O O B-LOC O O
auch ronaldo lässt sich nicht mehr sehen .|||O B-PER O O O O O O
meist führen die verbände ein verzeichnis der zertifizierten preisträger , das auf ihren internetseiten einsehbar ist .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O
die deutschen staaten , die nach dem wiener kongress ihre territorien auf das linke rheinufer ausweiteten , respektierten die von frankreich errichtete rechtsordnung weitgehend .|||O B-LOCderiv O O O O O B-OTH I-OTH O O O O O B-LOCpart O O O O O B-LOC O O O O
der aktienkurs blieb am vormittag mit 63,15 euro nahezu konstant ( 52-wochen-hoch : 64,05 euro ; 52-wochen-tief : 49,95 euro ) .|||O O O O O O O B-OTH O O O O O O B-OTH O O O O B-OTH O O
er stibitzt hühner und apfelsaft von den bauern und schon bald machen diese drei grimmigen kerle jagd auf den fuchs .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
es geht darum , die bauten zu schützen , die beispielhaft für ihre bauzeit sind .|||O O O O O O O O O O O O O O O O
allerdings hat ehrenberg den sieg teuer bezahlen müssen .|||O O B-ORG O O O O O O
" es herrscht weiter explosionsgefahr " , sagte ein polizeisprecher .|||O O O O O O O O O O O
vorderseite einer personal geocoin rückseite derselben die ersten geocoins überhaupt wurden von dem geocacher moun10bike in umlauf gebracht .|||O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O
gerade nach dem ersten aufsehenerregenden 100-meter-lauf bei den olympischen spielen in peking 2008 spekulierten viele über nicht nachweisbare mittel , die die ermüdung der muskulatur herauszögern .|||O O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O
deshalb ist freigang für den aktiven kater sehr wichtig und unbedingt notwendig .|||O O O O O O O O O O O O O
christian von hofe , der 1881 alma , geborene dau , ehelichte , verstarb am 16. juni 1954 im alter von 83 jahren in frankfurt am main .|||B-PER I-PER I-PER O O O B-PER O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
ausbildung in der bundesrepublik deutschland können die befähigungszeugnisse „ kapitän bk “ ( kleine hochseefischerei ) und „ kapitän bg “ ( große hochseefischerei ) im rahmen einer bundeseinheitlichen regelung erworben werden .|||O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
zumindest als neuland für berlin .|||O O O O B-LOC O
nach dem er seinen plan in washington politisch hatte durchsetzen können , hoffte er von präsident andrew jackson zum ersten territorialgouverneur des wisconsin-gebiets ernannt zu werden .|||O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O B-LOCpart O O O O
ab dem zweiten jahr sind die entwicklungen der korbwerte für die berechnung der kuponhöhe maßgeblich .|||O O O O O O O O O O O O O O O O
das 1927 neu herausgegebene kew gardens war die attraktivste veröffentlichung in der zusammenarbeit der schwestern .|||O O O O B-OTH I-OTH O O O O O O O O O O
um vier uhr machte er sich auf die rückfahrt .|||O O O O O O O O O O
viele fragen der schiffstheorie , die euler schon aufgeworfen und mit den mitteln seiner zeit behandelt hatte , fanden in dieser phase mit hilfe moderner erkenntnisse und methoden eine abschließende , physikalisch gesicherte antwort .|||O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
mit den pretiosen hatte gloria nach dem tod ihres mannes 1990 steuerschulden in höhe von 45 millionen mark bezahlt .|||O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O B-OTH O O
neben einem 4-in-1 kartenleser und bluetooth 2.0 hat medion einen 8-fach dvd- und cd-brenner eingebaut , der auch double-layer-medien unterstützt .|||O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O
im mittelalter fand die schlacht von worringen am 5. juni 1288 in der " fühlinger heide " statt .|||O O O O B-OTH I-OTH I-OTH O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O
spätestens hier können wir erkennen , dass unser aller einschätzung der krise nicht einmal ansatzweise unabhängig , sondern tief europäischen denkmustern verhaftet ist .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOCderiv O O O O
auch zahn erklärt dies damit , dass familien mit pflegebedürftigen meist etwas anderes wollen als eine kraft mit geregelter arbeitszeit , die zudem keine pflegerischen tätigkeiten ausüben darf .|||O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
lehre obwohl longinos ein zeitgenosse plotins und schüler von dessen lehrer ammonios sakkas war , wird er nicht dem neuplatonismus , sondern wegen seiner relativ konservativen haltung noch dem mittelplatonismus zugerechnet .|||O O B-PER O O B-PER O O O O O B-PER I-PER O O O O O O B-PERpart O O O O O O O O O B-PERpart O O
die zahlreichen naturhäfen an allen küsten prägten nicht nur die wirtschafts- und militärgeschichte der inselgruppe in allen historischen epochen , sondern auch die des gesamten vereinigten königreichs .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
er heiratet 1994 die schauspielerin marie préaud , mit der er zwei söhne , mateo und paolo , hat .|||O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-PER O B-PER O O O
bei der sitzung des hessischen wahlausschusses wurden 30 kandidaten der freien wähler von der liste gestrichen , da diese die formellen voraussetzung zur kandidatur nicht erfüllten oder ihre kandidatur bereits zurückgezogen hatten .|||O O O O B-LOCderiv O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
sie machen gemeinsam etwa 80 % des haushalts aus .|||O O O O O O O O O O
er arbeitet mit der theatergruppe an werken von ionesco und t. s. eliot und stellt 1958 in der kunstgalerie ruthermore in san francisco aus .|||O O O O O O O O B-PER O B-PER I-PER I-PER O O O O O O B-ORG O B-LOC I-LOC O O
anni krahnstöver gehörte 1946/47 dem zweiten ernannten landtag von schleswig-holstein an und anschließend bis zum 4. januar 1948 dem ersten gewählten landtag .|||B-PER I-PER O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
daneben spielt die rinder - und pferdezucht eine rolle .|||O O O O O O O O O O
selbst der grünen-vorsitzende reinhard bütikofer und fdp-chef guido westerwelle erwarten nun den wechsel zu einer großen koalition in schleswig-holstein .|||O O B-ORGpart B-PER I-PER O B-ORGpart B-PER I-PER O O O O O O O O O B-LOC O
ein jojo-effekt wird mit grosser sicherheit eintreten , zumal beim fasten nicht erlernt wird , wie eine dauerhafte gute ernährung anzuwenden ist .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
der queen sirikit park ( 0,224 km² ) ist ein botanischer garten , der zu ehren des 60. geburtstags von königin sirikit im dezember 1996 eröffnet wurde .|||O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O
besonders drastisch war die teuerungsrate im januar bei lebensmitteln .|||O O O O O O O O O O
oder der partner , von dem man ein gefühl der selbstverantwortung für den eigenen körper erwarten kann .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O
er pflegte kontakt zu seinen fachkollegen im in- und ausland .|||O O O O O O O O O O O
die literarische und archäologische frage nach den tropaia ton apostolon '' , gym .|||B-OTH I-OTH I-OTH I-OTH I-OTH I-OTH I-OTH I-OTH I-OTH I-OTH O O B-ORG O
der deutsche bestimmte bis auf den schlussteil die gangart .|||O B-LOCderiv O O O O O O O O
einige soziale organisationen bekundeten ihre unzufriedenheit mit dieser entlassung .|||O O O O O O O O O O
die mobilitätserziehung befasst sich mit unfallanalysen und erarbeitet daraus praktische konsequenzen für die wahl der angemessenen mobilitätsformen , das verhalten in , mit und um fahrzeuge , den umgang der verkehrsteilnehmer untereinander .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
der hauptkamm war zugleich die außengrenze der vereinigten staaten .|||O B-LOC O O O O O B-LOC I-LOC O
das bka hat für die bundesanwaltschaft schon mehrmals in afghanistan ermittelt .|||O B-ORG O O O B-ORG O O O B-LOC O O
der text war bereits im september von beiden seiten unterzeichnet worden .|||O O O O O O O O O O O O
dafür kann das bild bei den neuen notebooks dank eines hdmi-ausgangs auch ohne docking-station digital an einen zweiten monitor ausgegeben werden . weiter ...|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
boris hedde : image von kaiser’s nachhaltig geschwächt in : wirtschaftswoche online vom 29. juni 2009 der langjährig beschäftigten war vorgeworfen worden , zwei ihr nicht gehörende leergutbons im gesamtwert von 1,30 euro eingelöst zu haben .|||B-PER I-PER O B-OTH I-OTH I-OTH I-OTH I-OTH O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-OTH O O O O
der anschlag auf die moschee von samarra zeigt nun eindrücklich , was für ein tiefer graben sich durch die muslimische welt selbst zieht .|||O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O
das aussteigen wäre nix für mich gewesen .|||O O O O O O O O
gallica ) hat purpurne , sehr große blüten ( 6 cm durchmesser ) , hauptsächlich von ihr stammen die gartenrosen ab .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
aber wo war denn raul , als spaniens nationalmannschaft die europameisterschaft 2008 und die weltmeisterschaft 2010 gewonnen hat ?|||O O O O B-PER O O B-LOC O O B-LOCpart O O O O O O O O
er zeigt ihr den zettel , und die mutter erkennt , dass john ihr eigenes kind ist .|||O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O
der oppositionspolitiker verurteilte zudem den haushaltsentwurf für 2011. seinen worten zufolge übertrug die regierung die kosten auf sozial schwache .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
veröffentlichungen * zur geschichte der fernrohre * der regenbogen * die astronomie in der schule * wer ist gamma ?|||O O B-OTH I-OTH I-OTH I-OTH O B-OTH I-OTH O B-OTH I-OTH I-OTH I-OTH I-OTH O B-OTH I-OTH I-OTH I-OTH
diese steht in verbindung mit der sinner-bank , aber die delarchers empfinden salomon und isaak gegenüber wegen ihres „ leisen , schleichenden , katzengleichen ganges “ und anderer eigentümlichkeiten eine fast körperliche abneigung ( s.|||O O O O O O B-ORG O O O B-PER O B-PER O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
außerdem wurden bei einer durchsuchung seiner wohnung in tempelhof im april dieses jahres weitere 15 cds mit ähnlichem inhalt allerdings von anderen künstlern sichergestellt .|||O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
der auftragsbestand belief sich zum 31. dezember 2008 auf 990,2 millionen euro ( vorjahr : 462,7 millionen euro ) .|||O O O O O O O O O O O B-OTH O O O O O B-OTH O O
auch für sie zählte der indianer nichts .|||O O O O O B-ORG O O
campi et al . ( 1996 ) konnten zeigen , dass der rotationskörper mit konstanter breite mit minimalem volumen ein reuleaux-dreieck ist , das um eine seiner symmetrieachsen rotiert .|||B-OTH I-OTH I-OTH O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PERpart O O O O O O O O O
der meteoritensucher hatte im frühjahr auf der dänischen insel lolland 30 gramm eines meteoriten aufgespürt , der mitte januar über nordeuropa beobachtet worden war .|||O O O O O O O B-LOCderiv O B-LOC O O O O O O O O O O B-LOC O O O O
zur historischen substanz gehören die säulenarkade im untergeschoss sowie die zur münzstraße zeigende rückwand des palas mit den romanischen fenstern des rittersaales .|||O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O B-OTHderiv O O O O
immer wird der mann gefunden und vom adeligen ausgepeitscht .|||O O O O O O O O O O
dieser wurde 1936 das stadtrecht verliehen .|||O O O O O O O
die sanierung der ortsmitte jesingen schreitet voran .|||O O O O B-LOC O O O
beschreibung rostow beschreibt in seinem buch eine systematische abfolge von fünf stufen in der wirtschaftlichen entwicklung .|||O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O
jetzt habe ich einen teilzeitjob und bald wieder meine eigene wohnung .|||O O O O O O O O O O O O
ägypten habe mit den kidnappern nicht verhandelt .|||B-LOC O O O O O O O
weitere karriere und tod nach dem ausscheiden aus dem amt des gouverneurs im jahr 1903 wurde mcmillin in nashville in der versicherungsbranche tätig .|||O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O B-LOC O O O O O
am 7. februar 1528 erliess bern das reformationsmandat .|||O O O O O B-LOC O O O
technik für damalige verhältnisse war das spiel sehr beachtlich : pierce brosnan konnte man auch als solchen erkennen , und auch die restlichen darsteller des films wurden recht gut eingefangen .|||O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
13 jahre verbrachte james ii.|||O O O B-PER I-PER
kostensenkungen und nachfragebelebung wirken sich positiv aus allerdings profitierte es schon in der zweiten hälfte des jahres wieder von den belebenden effekten , die von keyensianischen ausgabenprogrammen in form der abwrackprämie ausgingen .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PERderiv O O O O O O O
vgl . dazu die belege bei kreucher .|||O O O O O O B-PER O
geldgeber – ob spendende privatperson oder unternehmen – entscheiden sich bei einem überzeugenden projekt eher für ein regionales engagement .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
am samstag geht es ab 13 uhr im spieselstadion los , bei schlechtem wetter in der tsv-sporthalle .|||O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O B-ORGpart O
dabei wird natalya fyodorovna semyonova beobachtet , wie sie aus den trümmern des kontrollzentrums entkommt .|||O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O
der vip-parkplatz ist deshalb « vip » , weil er relativ nah dran ist an der soers und nicht etwa , weil dort cocktails mit schirmchen serviert würden .|||O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
am markt wurde auf die überraschend schwachen us-lagerbestandsdaten verwiesen , die dem ölpreis bereits im verlauf neue höchststände beschert hatten .|||O O O O O O O B-LOCpart O O O O O O O O O O O O O
" wir wollen , dass die leute wirklich begeistert von gta iv sind und nicht schon im voraus das ganze spiel auswendig kennen " , so dan houser , vizepräsident von rockstar .|||O O O O O O O O O O B-OTH I-OTH O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O B-ORG O
so waren auch die malteser , die den sanitätsdienst beim stadtfest seit vielen jahren versehen , angetan .|||O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O
wir sollten dankbar sein daß es menschen gibt die der gleichültigkeit und der ignoranz noch nicht anheimgefallen sind .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
józef hála : franz baron von nopcsa , anmerkungen zu seiner familie und seine beziehungen zu albanien .|||B-PER I-PER O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O B-LOC O
die gedanken der völker , die mich verehren , werden rein sein , und sie werden sich am sonnenlicht erfreuen .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
ebenfalls schnell unterwegs war augusto farfus .|||O O O O B-PER I-PER O
mit eine gute partie ( premiere 25. april ) folgt eine komödie von stefan vögel , dem autor des stücks süßer die glocken , das derzeit sehr gut beim publikum ankommt .|||O B-OTH I-OTH I-OTH O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O B-OTH I-OTH I-OTH O O O O O O O O O
mit deutlichem abstand und 205,50 punkten landete ex-weltmeisterin mao asado auf rang zwei .|||O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O
frankreich und rumänien müssten sich abstimmen , " ohne künstliches wahlkampffieber " .|||B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O
die studie testete 2006 in 57 ländern die kenntnisse von 15-jährigen - erstmals mit schwergewicht naturwissenschaften .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O
das israelische militär äußerte zweifel an der ursache der explosion .|||O B-LOCderiv O O O O O O O O O
diese objekte sind zu groß und zu schwer , um in koffer zu passen .|||O O O O O O O O O O O O O O O
im zuge der neuorganisation des sports in ostdeutschland auf der basis von so genannten betriebssportgemeinschaften ( bsg ) wurde 1949 die bsg vorwärts greiz gegründet .|||O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O
da könnten deutsche kommunen noch viel lernen .|||O O B-LOCderiv O O O O O
" personal jesus " heißt ihr neues album , das ab 16. juli in den plattenläden erhältlich ist .|||O B-OTH I-OTH O O O O O O O O O O O O O O O O
" in europa sind wir es noch nicht .|||O O B-LOC O O O O O O
der ort gehörte zum besitz der grafen von blankenburg-regenstein , die 1599 ausstarben , wodurch timmenrode in den besitz des herzogs von braunschweig überging .|||O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O B-LOC O O O O O B-PER I-PER O O
deutschland - österreich - schweiz , hg . v . reinhard hempelmann , völlig neu bearb . ausg. , stuttgart 1997 , s. 118f .|||B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-LOC O O O O O
wer wird denn den zuschlag kriegen ?|||O O O O O O O
seit 2002 werden sie durch neoplan 4411 nf ersetzt .|||O O O O O B-OTH I-OTH I-OTH O O
minden ( vor 1896 ) - kein exemplar nachweisbar * g. adolfi : die kapellmeisterin .|||B-LOC O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-OTH I-OTH O
newsru.ua / : политисполком спу отказал морозу в отставке die spu legte , wie auch vier weitere parteien , beim obersten gericht der ukraine beschwerde gegen den ablauf der wahl ein und behauptet , es sei bei der auszählung zu unregelmäßigkeiten gekommen .|||B-OTH O O B-OTH I-OTH I-OTH I-OTH I-OTH I-OTH O B-ORG O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
die mitglieder seines verbandes erbringen nach eigenen angaben 80 prozent dieser eingriffe .|||O O O O O O O O O O O O O
das werden wir uns nicht nehmen lassen " , unterstrich der bundestrainer , der sich beim bundesligaspiel bayer leverkusen gegen den vfb stuttgart als tribünengast gezeigt hatte .|||O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORGpart B-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG O O O O O
salvatore noll hatte sich die qualifikation zur deutschen meisterschaft als ziel gesetzt .|||B-PER I-PER O O O O O B-LOCderiv O O O O O
damit grassiert die vogelgrippe jetzt in sechs bundesländern .|||O O O O O O O O O
eine erneute überprüfung der anträge habe keine änderungen erbracht , sagte eine sprecherin des landes- umweltministeriums am freitag in hannover .|||O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O B-LOC O
sehenswürdigkeiten " alte schule " odersberg " neue schule " odersberg zu den sehenswürdigkeiten zählt das wahrzeichen von odersberg , die alte schule .|||O O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O O O O O O O B-LOC O O B-LOC I-LOC O
der dadurch verhinderte schaden betrug gut sieben millionen euro .|||O O O O O O O O B-OTH O
letztendlich ging der film also leer aus .|||O O O O O O O O
mit sechzehn jahren wurde er zum spieler in der ligamannschaft von chz litvinov berufen .|||O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O
es wird allerdings fast nie gemalt , sondern nur aufgeklebt , gedruckt oder tätowiert .|||O O O O O O O O O O O O O O O
zur verstärkung der kammern verwenden maulwurfsgrillen teile von toten pflanzen , die sie mit ihrem panzer an die feuchten erdwände drücken .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
im halbfinale der abstiegsrunde treten die verlierer aus den viertelfinals gegeneinander an .|||O O O O O O O O O O O O O
ihre geschichte setzt einen präzisen zeitrahmen : 4. november 2019 bis 5. november 2020.|||O O O O O O O O O O O O O O
zu einer gebietsveränderung kam es 1822 , als das vorher selbständige champsigna nach soucia eingemeindet wurde .|||O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O
co-trainer heiko scholz übernimmt ab sofort das training " , sagte der msv-vorstandsvorsitzende walter hellmich .|||O B-PER I-PER O O O O O O O O O B-ORGpart B-PER I-PER O
die autobahnen a 23 und a 7 sind in geringer entfernung .|||O O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O O O O O
diese technik wurde zuerst beim morane-saulnier l eingesetzt .|||O O O O O B-OTH I-OTH O O
der niedersächsische ministerpräsident und vw-aufsichtsrat christian wulff sagte , " ich bin für die annahme des rücktrittsgesuches mit sofortiger wirkung " .|||O B-LOCderiv O O B-ORGpart B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O
der verein wurde 1964 mit dem namen „ abaluhya football club “ gegründet um die große kenianische luhya-gemeinde im fußball zu repräsentieren .|||O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O B-LOCderiv B-LOCpart O O O O O
ich bin erst mit 15 , 16 jahren hierher gekommen .|||O O O O O O O O O O O
diese lokomotiven sind unter den länderbahnlokomotiven insofern bemerkenswert , als sie über einen zeitraum von fast 25 jahren beschafft worden sind , auch noch zu zeiten der deutschen reichsbahn .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
gloin gloin , ein zwerg aus durins sippe , wird im jahr 2783 des dritten zeitalters geboren .|||B-PER I-PER O O O O B-PER O O O O O O O O O O O
mitglieder der " 9/11-kommission " : gegen die krieger des dschihad , der aktionsplan .|||O O O O O O B-OTH I-OTH I-OTH I-OTH I-OTH I-OTH I-OTH I-OTH O
der zentrale teil des gebietes wird von einer bis zu 800 m breiten talweitung eingenommen , die von der ärgera von osten nach westen durchflossen wird .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
derlei manipulationen habe es schon zuvor bei anderen olympischen spielen und weltmeisterschaften gegeben , wobei diese praktiken auch im tischtennis üblich seien .|||O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O
seine kurzen beine haben fesselbehang und die hufe sind groß und hart .|||O O O O O O O O O O O O O
einwohnerentwicklung langebrücker kirche heidehof postkarte aus dem jahre 1901 landgasthof hofewiese der ortsteil heidehof entstand anfang der dreißiger jahre westlich des alten dorfkerns auf einem gelände zwischen bahndamm und dresdner straße .|||O B-LOCderiv O B-LOC O O O O O O B-LOC O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
august ) am heutigen altmarkt , 1632 für einen zweiten , den katharinenmarkt ( 25.|||O O O O B-LOC O O O O O O O B-LOC O O
das damespiel mr. wormolds hobby ist das sammeln von whiskey -probefläschchen .|||O O O B-PER O O O O O O O O
der 28-jährige und sein team , zu dem auch karla barquero gehört , demonstrieren im gemeinnützigen " la tirimbina regenwald zentrum " westlich von puerto viejo de sarapiquí , wie die ureinwohner vor 500 jahren das getränk und rohschokolade produzierten .|||O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O
dem pferd fallada lässt die falsche braut den kopf abhacken , aber auf bitten der königstochter hängt der schlachter den kopf unter das tor , durch das sie und kürdchen täglich mit den gänsen gehen .|||O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O
1964 wurde in zell das erste dorfgemeinschaftshaus in bensheims gebaut .|||O O O B-LOC O O O O B-LOC O O
die rückwirkung ist für die berufskrankheiten nr. 2112 , 4114 und 4115 jedoch auf versicherungsfälle beschränkt , die nach dem 30. september 2002 ( in-kraft-treten der ersten änderungsverordnung ) eingetreten sind .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
das ebitda legte um 28 prozent auf 9,5 mio . euro zu .|||O O O O O O O O O O B-OTH O O
wenn er aufhört , sich zu präsentieren , verschwindet er ( und zwar : „ von der bildfläche “ , wie es in einer ebenfalls jüngeren deutschen redewendung anschaulich heißt ) .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOCderiv O O O O O
der dow jones verlor deshalb bereits in den ersten handelsminuten zwei prozent , der breiter gefasste s & p-500 verlor sogar etwas mehr .|||O B-OTH I-OTH O O O O O O O O O O O O O B-OTH I-OTH I-OTH O O O O O
da ziehen doch immer die preise an .|||O O O O O O O O
selbst wenn man hr . aribert heim fassen würde , der heute 92 jahre ist oder wäre ( wenn er noch lebt ) , wie will man einen solchen mann den noch bestrafen ?|||O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
beschreibung die flügelspannweite beträgt zwischen 65 und 75 millimeter .|||O O O O O O O O O O
eine woche vor der veröffentlichung der zahlen für die ersten sechs monate kratze die aktie der mtu aero engines an ihrem allzeithoch .|||O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O
dies war ein zeichen des sich verstärkenden interesses an literatur .|||O O O O O O O O O O O
seinen grafentitel hat er zwar verloren und seine frau ist tot , doch agnes’ heirat mit bartholomew ist bereits für den übernächsten tag angesetzt .|||O O O O O O O O O O O O O B-PER O O B-PER O O O O O O O O
das ist die niedrigste zahl der letzten sieben jahre . 69 ( 51 prozent ) der unfälle mit radfahrern wurden durch die radfahrer selbst verursacht .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
als günstig für den späteren bau des shinkansens erwies sich , dass der grunderwerb für die strecke bereits vor kriegsende weitgehend abgeschlossen war .|||O O O O O O O B-OTH O O O O O O O O O O O O O O O O
die polizei nahm zwei der jugendlichen in einem baumarkt fest , als sie ammonium-nitrat kaufen wollten , berichtete der kanadische rundfunk .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOCderiv O O
in den jahren 1991 bis 1996 bekleidete er die funktion des direktors des international film festival rotterdam und des hubert bals fonds , mit dem filmproduktionen in entwicklungsländern gefördert werden .|||O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O
wohlwollend betrachtet , strahlen sie dafür auf ihre unschuldige weise eine art lebensfreude aus , die sie mir gleichwohl sympathisch macht .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
somit sei die feuerwehr länger damit beschäftigt gewesen , die straße mit bindemitteln abzustreuen und dann mit wasser zu reinigen .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
das cabriolet wurde 2007 vorgestellt .|||O O O O O O
dieses kann zum beispiel markierter text oder das symbol einer datei sein .|||O O O O O O O O O O O O O
« ich mag es , wenn mir männer in den ausschnitt schauen » , sagen 20 prozent der frauen , die sich selbst attraktiv finden .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
das gaben die drei tarifparteien gestern bekannt .|||O O O O O O O O
gemeinden in zakynthos die inselgruppe der strofades gehört verwaltungstechnisch zur stadtgemeinde ( dimos ) zakynthos-stadt .|||O O B-LOC O O O B-LOC O O O O O B-LOC O B-LOCpart O
diese durchdringen das fell des tieres und stellen einen kontakt zu seiner haut her .|||O O O O O O O O O O O O O O O
wiederholt gegen das eigene land agitiert , die oedc sogar brieflich !aufgefordert , die schweiz nur in die mangel zu nehmen etc.- was machen die sp-exponenten ?|||O O O O O O O O B-ORG O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
seinen sohn arnold will der alte noch einmal sehen .|||O O B-PER O O O O O O O
mein vater war früher als rücksichtsloser frühaufsteher in der gesamten nachbarschaft bekannt .|||O O O O O O O O O O O O O
im laufe der europäischen musikgeschichte wurden bestimmte intervalle in polyphoner musik also offenbar zunächst gerade wegen ihrer einfachen akustischen beziehung bevorzugt .|||O O O B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O O O O O O O
radiologisches institut heidelberg 1907 übernahm er nach einer langen , schweren krankheit die nachfolge seines lehrers quincke in heidelberg als ordinarius der physik und direktor des physikalischen instituts .|||B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O B-PER O B-LOC O O O O O O O O O O
damit es nicht gar zu langweilig wird , hat er sich diesmal hilfe bei « den derzeit angesagten produzenten » geholt , schwärmt die plattenfirma .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
verletzte habe es nach ersten informationen nicht gegeben .|||O O O O O O O O O
am 4. juli kamen kirby und eine gruppe von frauen von der fort bragg family readiness group am set an .|||O O O O B-PER O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O
deren wünsche werden dabei üblicherweise vollständig berücksichtigt .|||O O O O O O O O
der gesellschafter und hauptsponsor des thw-rivalen rhein-neckar-löwen , jesper nielsen , konkretisierte in einer richterlichen vernehmung am donnerstag seine vorwürfe .|||O O O O O B-ORGpart B-ORG O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
crew seit 1924 , die den globus mit einem einmotorigen kleinflugzeug umrundet .|||O O O O O O O O O O O O O
als ausgleich bietet sich hier das laufen am rad oder die aktive mitgliedschaft bei einem renn- oder coursingverein an .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
die schriftverwaltung erledigten spätestens ab dieser zeit amtsverwalter , die in der regel studierte juristen waren .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O
amoxicillin wird über die niere ausgeschieden .|||O O O O O O O
die kriminalpolizei aalen hat die ermittlungen zur brandursache aufgenommen .|||O O B-LOC O O O O O O O
bei sachgemäßer anwendung der handschellen sollte sie für gewöhnlich nicht auftreten .|||O O O O O O O O O O O O
als sgt . doakes , der wegen eines angriffs auf dexter vom dienst suspendiert wurde , von dieser neuigkeit hört , ist er von dexters schuld überzeugt .|||O O O B-PER O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O
die deutschen trinken weniger internationale markenspirituosen als konsumenten in anderen ländern , regionale produkte haben eine größere bedeutung .|||O B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O O O O O O
das ist die geschäftspolitik meines vorgängers , die ich sehr schätze : jedes jahr gibt es ein bisschen mehr , ergänzte lutz , der seit zwei jahren vorstandsvorsitzender der baywa ag ist .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O B-ORG I-ORG O O
die pyramide enthält zahlreiche versteinerungen aus dem tier- und pflanzenreich .|||O O O O O O O O O O O
aus diesem grund wurde er anfang januar auch nach nur wenigen tagen aus dem klinikum jena in eine reha-einrichtung am bodensee verlegt .|||O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O O
jeweils sieben spiele in folge ohne punktegewinn hatten die beiden teams in den tabellenkeller gespült .|||O O O O O O O O O O O O O O O O
gutachter hatten den ex-häftling für gefährlich gehalten .|||O O O O O O O O
mit dem vorstoß , die ans kriminelle grenzenden praktiken mancher anbieter von telefondienstleistungen einzudämmen , tut berlin genau das richtige .|||O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O
zu den „ heiligen 3 foschingtog “ machen nicht nur die lauten trommelweiber , die zauberhaften flinserl , sondern auch viele private maschkeragruppen die ausseer landgemeinden unsicher .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1993 wurde kohaus redaktions­leiterin des aktuellen wdr-kulturmagazins " kulturszene " .|||O O B-PER O O O B-ORGpart O B-OTH O O
zunächst spiegelt sich darin eine besondere atmosphäre wider , die u.a . durch eine besondere tiefenwirkung entsteht .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O
aus diesem grunde verzichtete er am 8. september 1967 auf seine stellung als abtprimas der benediktiner .|||O O O O O O O O O O O O O O O B-PERderiv O
also achten wir auf nährwerte und auf den chinesischen geschmack .|||O O O O O O O O B-LOCderiv O O
erstmals urkundlich erwähnt ist nimburg bereits im jahre 977 . im ausgehenden 11. jahrhundert werden die grafen von nimburg erwähnt , die gefolgsleute der in jener zeit mächtigen herzöge von zähringen und unter anderem auch teilnehmer der kreuzzüge waren .|||O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
mit einer niedrigen gesamtkostenquote von 0,25 prozent p.a . hat comstage für beide branchenindizes passende etfs im angebot .|||O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O
ich frage mich auch ständig , ob solche menschen keine freunde haben , die ihnen sagen , dass sie schlecht singen .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
aus furcht vor einem anschlag auf bundeskanzlerin angela merkel wurden spiegel-informationen zufolge sämtliche einheimischen mitarbeiter ausgesperrt .|||O O O O O O O B-PER I-PER O B-ORGpart O O O O O O
er tat es nicht , um cool auszusehen .|||O O O O O O O O O
das wappen von ponitz zeigt die friedenslinde zu ehren des friedensstifters thumbshirn sowie drei orgelpfeifen als symbol für die silbermann-orgel in der dorfkirche .|||O O O B-LOC O O O O O O O B-PER O O O O O O O B-PERpart O O O O
ungewollt kinderlose paare sollen nach dem willen der bundesregierung auch weiterhin die hälfte der kosten für eine künstliche befruchtung zahlen .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
wer gleich 5 meter kaufte , erhielt zusätzlich ein in den laserfarben leuchtendes emblem , bei 200 metern gab es eine kleine tischskulptur dazu .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
dafür wurde eine flotte benötigt , die den handel mit den kolonien schützen konnte .|||O O O O O O O O O O O O O O O
ihm geht es gerade in seinen jüngeren studien um die 'großen linien ' und das 'gesamtbild' .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O
bis ende märz müssen die zukünftigen hausbootbewohner ihre entwürfe abgeben .|||O O O O O O O O O O O
1914 erschien ihr erster lyrikband , den sie gedichte nannte .|||O O O O O O O O O O O
als kauna bezeichnen die atoin meto all die tiere , die nur kurze beine zur fortbewegung benutzen oder auf dem bauch kriechen .|||O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O
deshalb fällt die gebührenerhöhung auch vergleichsweise übersichtlich aus .|||O O O O O O O O O
vietnam , irak : " der friedensstifter amerika ist eine welt , die dauerhaft im krieg ist " , auch um dieses sehr aktuelle thema geht es kosminski mit der inszenierung seines " erklärten lieblingsstücks " .|||B-LOC O B-LOC O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O
mit welchen themen sich wieder beschäftigt wird .|||O O O O O O O O
an dieser straße stand 45 km südlich von loulan die festung „ lk “ mit den westlich davon gelegenen siedlungen „ ll “ , „ lm “ und „ lr “ .|||O O O O O O O O B-LOC O O O B-LOC O O O O O O O O B-LOC O O O B-LOC O O O B-LOC O O
da diese szenen meist nur für ein internes publikum gespielt werden , ist diese arbeitsweise in der theaterwissenschaft nicht sehr bekannt .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
das " swingstar " und das " rockstar " waren , hinter dem konkurrenten pearl export , die gängigsten serien im günstigen bereich .|||O O B-ORG O O O O B-ORG O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O
tourismus eine einzigartige landschaft , gesunde luft und höhenlage sowie heimelige gasthöfe mit familiärem kontakt ziehen heute wie vor 100 jahren gäste aus vielen ländern an .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
einkommensreport löhne und gehälter im vergleich mehr zu : alleinerziehende für bundesfamilienministerin kristina schröder ( cdu ) sind alleinerziehende " familienrealität " und " nicht mehr wegzudenken " .|||O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-ORG O O O O O O O O O O O O O
dem traditionsklub von der ostsee steht 19 jahre nach dem gewinn der letzten ddr-meisterschaft so oder so ein radikaler umbruch bevor .|||O O O O B-LOC O O O O O O O O B-LOCpart O O O O O O O O
am 1. januar 1890 entstand die schweizerische südostbahn mit sitz in wädenswil , durch die fusion der we und der zgb.|||O O O O O O B-ORG I-ORG O O O B-LOC O O O O O B-ORG O O B-ORG
wir sind die wohl die generation vor der großen flut .|||O O O O O O O O O O O
die itm-koordinaten für die klagemauer in jerusalem sind : :e 222286 m :n 631556 m die umrechnung vom utm-koordinatensystem in itm-koordinaten bzw. andersherum ist möglich .|||O B-OTHpart O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O B-OTHpart O B-OTHpart O O O O O
beim sli-verfahren kommt als besonderheit hinzu , dass evakuierung und anschließende infusion durch dieselbe ( " single " ) leitung erfolgen .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
der bau der lahnstraße 1846 von biedenkopf nach marburg ( der heutigen bundesstraße 62 ) und die obere lahntalbahn hatte einen großen einfluss auf die beschäftigungsstruktur .|||O O O B-LOC O O B-LOC O B-LOC O O O B-LOC I-LOC O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O
die münchner löwen trauern um karl-heinz wildmoser .|||O B-ORG I-ORG O O B-PER I-PER O
liegt das eingabegerät erst einmal auf dem rücken , fällt ein unscheinbarer schalter positiv auf , der die stromzufuhr bei nichtgebrauch komplett kappt .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
der adidas-vorstandsvorsitzende herbert hainer hat auf die gesichter seiner aktionäre ein freundliches lächeln gezaubert .|||O B-ORGpart B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
der hauptzweck des kugel-tilts liegt darin zu verhindern , dass spieler durch unterlegen von bierdeckeln und ähnliches unter die vorderfüße die neigung und somit geschwindigkeit des flippers herabsetzen .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
der diesjährige preis geht an manfred buchinger , der das gasthaus zur alten schule www.buchingers.at betreibt .|||O O O O O B-PER I-PER O O O O B-ORG I-ORG I-ORG B-OTH O O
der 45-jährige dürfte so betrunken gewesen sein , dass er die bahngleise mit der straße verwechselte - er fuhr 60 meter über die gleise und krachte dann gegen einen blumentrog aus beton .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
die güterbahn erschließt drei industriegebiete und phosphatminen östlich und südostlich der stadt mit zwei zweiglinien .|||O O O O O O O O O O O O O O O O
" der job des bundestrainers ist definitiv kein thema für mich " , schloss sammer in mehreren interviews noch einmal ein interesse kategorisch aus .|||O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O
im rahmen des northern heights -projekts sollten die eisenbahnstrecken nach edgware und high barnet in das u-bahn-netz integriert werden .|||O O O B-OTH I-OTH I-OTH O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O O O O O O
von einer plansprache unterscheidet sich nynorsk durch seine verankerung in engverwandten , lebendigen dialekten .|||O O O O O B-OTH O O O O O O O O O
laut new york times wurde " der cia niemals der ausdrückliche befehl gegeben , die bänder nicht zu vernichten " .|||O B-ORG I-ORG I-ORG O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O
helbig et al . ( 1994 ) s. 593. wink & seibold et al . ( 1998 ) s. 32 inwieweit noch andere falken , wie der afrikanische baumfalke ( falco cuvieri ) oder der malaienbaumfalke ( falco serverus ) dieser gruppe zuzuzählen sind , ist gegenstand der forschung .|||B-OTH I-OTH I-OTH O O O O O O B-OTH I-OTH I-OTH I-OTH I-OTH O O O O O O O O O O O O O B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
marty merkt dazu an , es sei " höchst unwahrscheinlich " , daß europäische regierungen - zumindest aber ihre geheimdienste - nichts von solchen fällen gewußt hätten .|||B-PER O O O O O O O O O O O O B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O O O
bis zur ankunft des spanischen eroberers hernan cortez im jahr 1519 seien derartige einrichtungen in europa nicht bekannt gewesen .|||O O O O B-LOCderiv O B-PER I-PER O O O O O O O B-LOC O O O O
eine genaue überprüfung ergibt jedoch streuungen des verhältnisses im 20-prozent-bereich .|||O O O O O O O O O O O
wenn sie dann die lauf-lust überkommt , können sie sofort loslegen .|||O O O O O O O O O O O O
so hatte sie eine ausgesprochen prodeutsche ausrichtung , was etwa in der begeisterung über den anschluss österreichs 1938 seinen ausdruck fand .|||O O O O O B-LOCpart O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O
den umtriebigen nachbarn wurden plätze auf anderen märkten zugesichert .|||O O O O O O O O O O
unterwegs kommen sie jedoch an einem verwaisten industriegelände vorbei , beschließen es näher zu erkunden und entdecken neben fließendem wasser und lebensmitteln auch eine stabile mit metalltoren versehende behausung an einem nahegelegenen gewässer .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
unter anderem können hier auch künstliche neuronale netze zum einsatz kommen .|||O O O O O O O O O O O O
in der saison 2006/07 trat frontzeck nach drei spieltagen die nachfolge von dieter hecking als trainer von alemannia aachen an , der von hannover 96 abgeworben worden war .|||O O O O O B-PER O O O O O O B-PER I-PER O O O B-ORG I-ORG O O O O B-ORG I-ORG O O O O
wie wenige wochen vor der bekanntgabe in einem interview angekündigt , verzichtete krupp auf einige akteure aus der nhl , die in ihren teams nur eine untergeordnete rolle spielen , und griff auf spieler aus der nationalen liga zurück .|||O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
um 1980 schlossen viele minengesellschaften in den northwest territories , die von buffalo airways mit gütern , treib- und brennstoffen versorgt wurden .|||O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
forschung und bildung einige räume des museums sind für forschungs- und studienzwecke reserviert .|||O O O O O O O O O O O O O O
während seiner gefangenschaft war andrejew in der lage , einige seiner gedichte erneut niederzuschreiben .|||O O O O B-PER O O O O O O O O O O
ebenfalls musste eine klotzbremse eingebaut worden sein , deren ausführung ist nicht bekannt .|||O O O O O O O O O O O O O O
marktführer , auf kosten thailands weiter zulegen können .|||O O O O B-LOC O O O O
das sei ihr ausdrücklicher wunsch gewesen .|||O O O O O O O
im mast sind verschiedene telekommunikationseinrichtungen sowie die sender für die radio- und fernsehprogramme untergebracht .|||O O O O O O O O O O O O O O O
seit 1925 übernimmt die post die personenbeförderung mit postkraftwagen .|||O O O O B-ORG O O O O O
zwei wochen orientierungstraining in wetzlar folgen eine orienterungswoche und direkt anschließend acht praktikumswochen in frankfurt oder dem rhein-main-gebiet sowie eine woche abschlussseminar wiederum in wetzlar .|||O O O O B-LOC O O O O O O O O O B-LOC O O B-LOCpart O O O O O O B-LOC O
st . far , französischer oberingenieur des brücken , und straßenbaues , erstellte auf befehl des kaiser napoleons vom 1. oktober 1804 im jahre 1805 einen „ alinirungsplan “ der stadt mainz .|||O O B-PER O B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
im frühling 1999 wurde das elefantenhaus erweitert .|||O O O O O O O O
nürnberg/berlin ( dpa ) - branchenbezogene tarifverträge verlieren nach erkenntnissen von arbeitsmarktforschern weiter an bedeutung .|||B-LOC O B-ORG O O O O O O O O O O O O O
der titel " kulturhauptstadt europas " hat seine eigene anziehungskraft , die sich in einer hohen besucherzahl widerspiegelt .|||O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O
am 31. juli 1943 fischte sie sechs überlebende des britischen handelsschiffs cornish city auf , das zwei tage zuvor südöstlich von madagaskar von dem deutschen u-boot u 177 torpediert und versenkt worden war .|||O O O O O O O O O B-LOCderiv O B-OTH I-OTH O O O O O O O O B-LOC O O B-LOCderiv O B-OTH I-OTH O O O O O O
manch andere dagegen sind nur in bestimmten gebieten oder aufgrund ihrer geringen zahl selten anzutreffen .|||O O O O O O O O O O O O O O O O
2004 beteiligte er sich neben 16 anderen autoren an dem literarisch-musikalischen projekt as smart as we are der band one ring zero .|||O O O O O O O O O O O O B-OTH I-OTH I-OTH I-OTH I-OTH O O B-ORG I-ORG I-ORG O
in einer fernsehdiskussion traf er auf den kritiker alexander walker , der zuvor seinen " teufel von loudun " als " schrecklich anstößig " bezeichnet hatte und als beleg szenen anführte , die es so im film gar nicht gibt .|||O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O B-OTH I-OTH I-OTH O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
heutzutage nutzt der mensch die gewässer des gebietes in erster linie zur erzeugung von elektrischem strom und zur erholung .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
ähnlich wie im lebensmittelbereich hat bio-mode die zielgruppe der wollsockentragenden idealisten verlassen  inzwischen interessieren sich meist besser verdienende kunden dafür .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
und wurdest du bei einem in-echt-treffen schon mal so richtig überrascht ?|||O O O O O O O O O O O O
der pariser bürgermeister bertrand delanoë sprach von einer " wahren liebesgeschichte " zwischen paris und pina bausch " zum großen glück unserer stadt " .|||O B-LOCderiv O B-PER I-PER O O O O O O O O B-LOC O B-PER I-PER O O O O O O O O
diesmal steht er vor dem amtsgericht .|||O O O O O O O
eine seiner letzten maßnahmen war die gründung eines krankenhauses , das heutige providence hospital , das damals wie heute von der charitas betrieben wird .|||O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O B-ORG O O O
auf dem terminplan stand unter anderem eine führung durch das haus .|||O O O O O O O O O O O O
ehrungen in rueil-malmaison befindet sich die villa père josephs in direkter nachbarschaft zum anwesen von kardinal richelieu .|||O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O B-PER O
die energie , die man hier für den wasserstoffantrieb verwendet , könnte sinnvoller verwendet werden " , sagte der verkehrspolitische sprecher des vcd , gert lottsiepen .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O B-PER I-PER O
nachdem die einwohnerzahl in der ersten hälfte des 20. jahrhunderts markant abgenommen hatte ( 1881 wurden noch 831 personen gezählt ) , wurden seit beginn der 1960er jahre nur noch relativ geringe schwankungen verzeichnet .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
deshalb zeigen viele systeminfo-tools dann auch falsche werte an .|||O O O O O O O O O O
der herrngarten im sommer und der grüne vorgarten , lassen einen beinahe im stilistischen urwald stehen , doch dann kommen schon diese herrlichen landschaften aus dem hunsrück , dem müller-linow bis zuletzt verbunden blieb .|||O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O B-PER O O O O O
um 444 sitze bewerben sich landesweit knapp 5300 kandidaten .|||O O O O O O O O O O
die kabine stürzte in die tiefe , zwei weitere gerieten so stark in schwingungen , dass die insassen herausgeschleudert wurden .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
die überlebenden suchen unter führung des museumsschiffs galactica den planeten kobol .|||O O O O O O O B-OTH O O B-LOC O
gogol bordello karten zu verkaufen !|||B-ORG I-ORG O O O O
" wenn kleine gymnasiasten schon in der fünften klasse mit den hausaufgaben probleme haben , sollten eltern gründlich darüber nachdenken , ob sie ihrem kind mit dieser schulform einen gefallen tun " , warnt die pädagogin .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
benannt ist der frei zugängliche park nach seinem initiator , dem driburger unternehmer adolf buddenberg ( 1904–1969 ) , der u.a .|||O O O O O O O O O O O B-LOCderiv O B-PER I-PER O O O O O O O
embedden marcel siem hatte nach der dritten runde noch mit drei schlägen vorsprung geführt .|||O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
denn , so traxler : " es ist ein demokratisches denkmal . "|||O O O B-PER O O O O O O O O O
schmid stehe isolierter da als je zuvor , meinen dagegen zwei westschweizer zeitungen .|||B-PER O O O O O O O O O O B-LOCderiv O O
als sie schließlich eine anhöhe sichern sollen , wird das lager von mudschaheddin angegriffen .|||O O O O O O O O O O O O B-PER O O
1975 , 1986 , 1996 und 2006 wurden skiflug-weltmeisterschaften auf der schanze durchgeführt .|||O O O O O O O O O O O O O O
bilder und idee von józef und piotr wikoń .|||O O O O B-PER O B-PER I-PER O
es entstanden mailinglisten , websites und der quiverfull digest kathryn joyce ( 09 november 2006 ) .|||O O O O O O O B-OTH I-OTH B-PER I-PER O O O O O O
moskau und peking sehen sich durch den bericht der us-gemeindienste darin bestätigt , dass iran kein verbotenes militärisches atomprogramm betreibt .|||B-LOC O B-LOC O O O O O O B-LOCpart O O O O B-LOC O O O O O O
er ist somit die quelle für jeglichen geek-wahn der mud-bay-gemeinschaft .|||O O O O O O O O O B-ORGpart O
die rechtlich unverbindliche erklärung unterzeichneten der prager erzbischof dominik duka , der vorsitzende des ökumenischen kirchenrats joel ruml sowie vertreter der föderation jüdischer gemeinden .|||O O O O O O B-LOCderiv O B-PER I-PER O O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
" ich heie wie eine frucht .|||O O O O O O O
daran , dass der nordkaukasus zu einem « inneren ausland » geworden ist , trägt die politik der vergangenen zwanzig jahre eine grosse mitschuld .|||O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
die widersprüchliche innen- und außenpolitik gegenüber staaten , die die menschenrechte nicht achteten , das mangelnde verständnis für andere kulturkreise und daraus folgende fehleinschätzungen zeigten sich in der außenpolitik bis zum irakkrieg .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-OTH O
sie sind meist grün oder braun gefärbt .|||O O O O O O O O
hier haben die indifferenzkurven einen knick ( l-förmig ) .|||O O O O O O O O O O
sein büro hat er künftig in london .|||O O O O O O B-LOC O
der service soll ende 2009 lanciert werden , sofern die finma eine bankenlizenz gutheisse .|||O O O O O O O O O O O O O O O
« das land hessen und seine bürger sind davor bewahrt worden , experimentierfeld für eine rot-rot-grüne regierung zu werden . »|||O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O
erst 1955 konnte es unter der leitung des damaligen vorstandsvorsitzenden ing . alfred schischek wieder privatisiert werden .|||O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O
der auftrag ging letztendlich an die viechtacher agentur ( der vbb berichtete ) , nachdem diese ein zweites , wesentlich niedrigeres angebot gemacht hatte .|||O O O O O O B-LOCderiv O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O
doch wo licht ist , gibt es auch schatten , sagt konrad schröder , professor für anglistik an der universität augsburg .|||O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O B-ORG I-ORG O
als anschlüsse stehen darüber hinaus lan mit 1.000 mbit/s , s/pdif-ausgang ( optisch ) , esata‐anschluss ( externe festplatte ) , rs-232 , hdmi , rgbs , fbas und s‐video per scart zur verfügung .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
dieser wurde in den palast gebracht und als neuer „ sohn des himmels “ inthronisiert .|||O O O O O O O O O O O O O O O O
damit führt die regelung ungewollt dazu , dass betriebsinhaber sich für ihre privaten kapitalanlagen eine neue bank suchen müssen . vgl . gemmel/hoffmann-fölkersamb , nwb fach 3 , seite 14695ff .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PERpart O B-ORG O O O O O O
nach der rückkehr borudscherdis war qom rasch zum wichtigsten zentrum der schiitischen gelehrsamkeit geworden .|||O O O B-PER O B-LOC O O O O O O O O O
der betreiber des journalisten blogs « ruhrbarone.de » , david schraven , hatte als erster über die änderung in krafts online-lebenslauf berichtet .|||O O O O O O B-OTH O O B-PER I-PER O O O O O O O O B-PER O O O
dies gaben die mainzer am dienstag bekannt .|||O O O B-LOCderiv O O O O
galaga forderte seinen spieler heraus , eine anzahl von verschiedenen weltrauminsekten , die aus verschiedenen richtungen anflogen , zu eliminieren .|||B-OTH O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
bei dieser umverteilung der kosten würden alle ellerauer unmittelbar den subventionierten anschlusspreis finanzieren - eine kaum vorstellbare situation " , sagt wehner .|||O O O O O O O B-LOCderiv O O O O O O O O O O O O O B-PER O
das cas-urteil nannte lehner einen « schlag ins gesicht für das sportrecht » .|||O B-ORGpart O B-PER O O O O O O O O O O
dabei werden muskelspindeln erregt , die elektrische entladungen über afferente fasern zu den somata der motoneurone im rückenmark senden , die den gedehnten muskel versorgen .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
in „ ein verhexter fall “ spielt michael lerchenberg einen richter , gegenüber dem bullen von tölz tauschen kirche und staat also die rollen .|||O O B-OTH I-OTH I-OTH O O B-PER I-PER O O O O O B-OTH I-OTH I-OTH O O O O O O O O
um der steigenden anzahl fahrgäste gerecht zu werden , wurden einige abschnitte zu doppelspuren ausgebaut .|||O O O O O O O O O O O O O O O O
die ausführliche recherche und gründliche prüfung sprechen eindrucksvoll für die seriosität des bundespräsidenten .|||O O O O O O O O O O O O O O
bilfinger ist in skandinavien bereits gut im geschäft , baute die svinesund-brücke zwischen schweden und norwegen und baut den malmö city-tunnel in schweden sowie eine 40 kilometer lange autobahnstrecke im süden norwegens .|||B-ORG O O B-LOC O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O B-LOC O O B-LOC O O O O O O O O B-LOC O
1953 hinter horst schade ( 22 tore ) und 1954 hinter helmut preisendörfer und nochmals horst schade mit jeweils 22 toren .|||O O B-PER I-PER O O O O O O O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O O O O O
die ursprüngliche planung hatte eine gesamtbreite von acht klaftern ( 15,20 meter ) vorgesehen ; das parlament entschied kurz vor baubeginn , die breite aus kostengründen zu reduzieren .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
die familie zog von san francisco nach rochester ( minnesota ) , wo sein vater an der mayo klinik arbeitete .|||O O O O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O O O O B-ORG I-ORG O O
- oder eine andere version , rheinaufwärts angesiedelt : sieben riesen wurden aus holland gerufen , um das binger loch zu graben , damit der rhein abfließen konnte .|||O O O O O O B-LOCpart O O O O O O B-LOC O O O O B-LOC I-LOC O O O O O B-LOC O O O
der verhandlungsführer vom übernahmeinteressenten flick , otto steinbrinck , war zu dieser zeit nur an einer juristisch einwandfreien überführung ins eigentum flicks interessiert , denn es gab damals keine gesetzliche grundlage für enteignungen .|||O O O O B-ORG O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O
mehr als 600 opfer waren zu beklagen .|||O O O O O O O O
die aktien des unternehmens fielen nachbörslich , als die nachricht der neueinstufung öffentlich wurde , um 6,72 prozent .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
aus dem wappen der ritters rüdiger von limbach , dem besitzer des alten pfarrhauses und ausgedehnte güter , wurden die beiden rosen in das wappen einbezogen .|||O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
" wir wissen , dass saddam und seine anhänger zu allem bereit sind , wenn es ihren interessen dient , und um die arbeit des gerichts zu blockieren . "|||O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
auf der strecke sollen fia-wettbewerbe der zweiten kategorie stattfinden .|||O O O O B-ORGpart O O O O O
in strategiespielen werden schwächeren spielern ressourcen zugesteckt ( siehe „ feeden “ ) .|||O O O O O O O O O O O O O O
im magazin " stern " ( donnerstag ) wies lafontaine die kritik als " lächerlichen versuch " zurück , ihn zu diskreditieren .|||O O O B-ORG O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O
der surm gilt als einer der schwersten radmarathons in deutschland , der auch von elite-fahrern mit profilizenz gefahren wird .|||O B-ORG O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O
die drei freunde hatten damals ein geliehenes fahrrad achtlos in den busch geworfen .|||O O O O O O O O O O O O O O
12:25 uhr berlin ( dpa ) - die zahl der anbieter von neuartigen software- und service-angeboten über das internet wird sich nach einschätzung von brad smith , chef-justiziar von microsoft , vorerst auf wenige große unternehmen beschränken .|||O O B-LOC O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O B-ORG O O O O O O O O
1933 setzte er sich als dekan mehrfach für jüdische fakultätsmitglieder ein , deren entlassung er aber nicht verhindern konnte .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
als seine vorfahren werden aristonymos , myron und andreas aufgezählt .|||O O O O B-PER O B-PER O B-PER O O
mit einer sperrminorität wird ein unternehmen für einen käufer unattraktiver , da dieser nicht frei schalten und walten kann .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
oberbürgermeister erich gaertner fand baupolizeiliche gründe , noch am tag der brandstiftung den abriss der synagoge zu verfügen .|||O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
neuzugang jon dahl tomasson verwandelte den letzten schuss , nachdem die berliner nico kovac und thorben marx das tor verfehlt hatten .|||O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O B-LOCderiv B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O
die pfarrkirche st . matthias die pläne zum bau des kirchengebäudes sind das ergebnis eines architektenwettbewerbs von 1893 , den der architekt engelbert seibertz gewann .|||O O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O
als sich herausstellte , dass sie schwanger geworden war , wurde kapasa von chiti verleugnet .|||O O O O O O O O O O O B-PER O B-PER O O
die arbeit war für eine veröffentlichung in goethes zeitschrift propyläen bestimmt , wurde jedoch erst nach goethes und schillers tod 1833 bzw. 1841 veröffentlicht .|||O O O O O O O B-PER O B-ORG O O O O O O B-PER O B-PER O O O O O O
des weiteren hat das privater müllentsorgungsunternehmen werner rc gmbh & co seinen sitz in goldbach .|||O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O B-LOC O
damit sei voigtländer « der richtige mann zur richtigen zeit » .|||O O B-PER O O O O O O O O O
insgesamt war der sieg klar verdient , weil wir eine vielzahl von chancen hatten .|||O O O O O O O O O O O O O O O
" pogo gehört einfach dazu . "|||O O O O O O O
viele einzelhandelsgeschäfte nehmen aus unkenntnis die 10-euro-münzen nur zögernd oder nach rücksprache an , obwohl sie gesetzlich zur annahme verpflichtet sind – ein problem , das schon früher mit den 5- und 10-dm-gedenkmünzen bestand .|||O O O O O O B-OTHpart O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-OTHpart O O
auch die angriffe auf bodenziele von südvietnam und thailand aus erwiesen sich als sehr heikel .|||O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O
bonn - eine welle von schweinegrippe-infektionen läuft über deutschland .|||B-LOC O O O O O O O B-LOC O
der grimmer nachbarort dobritz liegt an der l 57 , die von zerbst/anhalt nach wiesenburg/mark in brandenburg führt .|||O O O B-LOC O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O
hätte andrea ypsilanti bereits vor der wahl mit offenen karten gespielt , dann hätte sie sicherlich nicht so viele stimmen bekommen  für mich ist das ein ganz klarer wortbruch , ärgert sich die 40-jährige .|||O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
sie liegt weiter südlich und damit günstiger zur strömung .|||O O O O O O O O O O
auch die zedernrevolutionäre mussten rasch einen bitteren preis für ihren kampf um souveränität und unabhängigkeit von syrien zahlen .|||O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O
hut ab vor der kämpferischen leistung der mannschaft .|||O O O O O O O O O
die hochzeit fand in ihrem elternhaus in marion , alabama , statt und wurde von kings vater geleitet .|||O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O B-PER O O O
1845 begann er , wirtschaftspolitische leitartikel für die oppositionell-demokratische tageszeitung „ der beobachter “ in stuttgart zu verfassen .|||O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O B-LOC O O O
das drehbuch der geplanten sechsten folge der vierten staffel tod eines schaustellers wurde erst 1984 von produzent harald vock als fernsehfilm mit anderen darstellern unter der regie von dietrich haugk realisiert .|||O O O O O O O O O B-OTH I-OTH I-OTH O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O B-PER I-PER O O
die in den raum gestellte rückläufigkeit gehe unter anderem auf das konto des wartens vieler amerikaner auf eine verlängerung einer steuergutschrift .|||O O O O O O O O O O O O O O O B-LOCderiv O O O O O O
christine dögerl , bei den jugendlichen durch ihr vielfältiges engagement bekannt , steigt nun in die fußstapfen von schreiner .|||B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
bei der präsidentenwahl am 3. februar hatte nikolic nur knapp gegen tadic verloren .|||O O O O O O O B-PER O O O B-PER O O
ende 1988 begann die besucherzahl aufgrund der verstärkten gesellschaftlichen debatte zu steigen , und die friedensgebete bekamen politische relevanz .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
bei dieser als koaxialrotor bekannten bauweise gleichen sich die drehmomente der rotoren aus .|||O O O O O O O O O O O O O O
mit der entwicklung unterbarmens zu einem der siedlungszentren im wuppertal , die mit dem bau der hauptkirche bis 1832 unterstrichen wurde , gingen die brögeler höfe vollständig in innerstädtischer bebauung auf .|||O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-LOCderiv O O O O O O O
china ein it-unternehmen hat vor google den namen gmail.cn angemeldet und bietet wie google e-mail-adressen an , deren endung jedoch gmail.cn ist .|||B-LOC O O O O B-ORG O O B-OTH O O O O B-ORG O O O O O O B-OTH O O
ein sprecher der düsseldorfer staatsanwaltschaft bestätigte am samstag auf anfrage der nachrichtenagentur ap grundsätzlich einen entsprechenden bericht des nachrichtenmagazins " der spiegel " .|||O O O B-LOCderiv O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O B-ORG I-ORG O O
früher wurde dieser index darum auch popularitätsindex genannt .|||O O O O O O O O O
normalerweise müsste deutschland bereits in diesem jahr seine um konjunktureinflüsse und einmaleinnahmen bereinigte neuverschuldung um 0,5 prozentpunkte des bip senken .|||O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
die notwendigkeit zum abnicken kann sich ergeben , wenn das tier verletzt ist ( z.|||O O O O O O O O O O O O O O O
insgesamt finden sich lockversuche mittels kaum verhüllter frauenhaut , auf früheren ausstellungen allerorten angewandtes werbemittel , bei der iaa 2005 weniger .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O
ehrungen im jahre 2000 erhielt rosin zusammen mit preisendanz das bundesverdienstkreuz am bande für die durchsetzung von fckw-freier kühltechnik .|||O O O O O B-PER O O B-PER O O O O O O O O O O O
der arabische name enif leitet sich von „ maul “ ( des pferdes ) ab .|||O B-LOCderiv O B-PER O O O O O O O O O O O O
das sind die bedingungen für einen ceo ( geschäftsführer ) und ich akzeptiere das natürlich . "|||O O O O O O O O O O O O O O O O O
dementsprechend erwirtschaften die manager nach einem glanzlosen jahr 2005 wieder gutes geld für ihre investoren .|||O O O O O O O O O O O O O O O O
die tu ilmenau engagiert sich in internationalen und nationalen netzwerken wie 3dtv , newcom oder euron bzw. „ optonet-technologienetzwerk “ des freistaates thüringen , polymermat , automotive thüringen .|||O B-ORG I-ORG O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O B-ORG O O B-ORG O O O B-LOC O B-ORG O B-ORG I-ORG O
deshalb will der bundesrat die « sehr lückenhaften » statistischen grundlagen über die gewalt , die von jugendlichen ausgeht , verbessern .|||O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O
glocken im diözesan-matrikel von 1738 werden zwei glocken erwähnt .|||O O O O O O O O O O
schwarzer humor britischer prägung spielte eine große rolle .|||O O B-LOCderiv O O O O O O
nach seiner rückkehr hielt strummer ein bandmeeting ab , in dem er sheppard , white und howard mitteilte , dass er nicht mehr mit ihnen arbeiten werde , da er weiter versuchen wolle , mick jones wieder zurück in die band zu holen .|||O O O O B-PER O O O O O O O B-PER O B-PER O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
auf die börsenkurse der von allianz und münchener rück hatte die mitteilung am montagmorgen keinen erkennbaren einfluss .|||O O O O O B-ORG O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
eine urlauberin , die sich in einem hotel auf mallorca bei einem sturz in der lobby einen fußknöchel gebrochen hatte , klagte vor gericht .|||O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O
in dieser zeit mussten die ligaspiele mangels regelgerechter halle in essen ( oldenburg ) ausgetragen werden .|||O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O
die botschaftssprecherin sagte , bei dem überfall in der nähe des haupteingangs seien keine beschäftigten des konsulats zu schaden gekommen .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
beobachter sehen in dem anschlag einen hinweis auf eine mögliche neue strategie der rebellen , die im nordosten von sri lanka für einen eigenen staat kämpfen .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O
in den späten 1970er jahren wurden die vh-3a außer dienst gestellt und durch die modernisierten vh-3d ersetzt .|||O O O O O O O B-OTH O O O O O O O B-OTH O O
augsburg-trainer jos luhukay ist vor beginn des spiels angespannt .|||B-ORGpart B-PER I-PER O O O O O O O
peter babbington , direktor des un-geführten entwaffnungsprogramms in afghanistan , weiß , dass die zeit knapp wird : " munition ist nur eine gewisse zeit haltbar .|||B-PER I-PER O O O B-ORGpart O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
bei den juristischen personen des öffentlichen rechts lässt sich unterscheiden zwischen unmittelbarer und mittelbarer staatsverwaltung ( selbstverwaltung ) .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
die abhandlung bietet eine genaue darstellung des altisländischen lautsystems und macht vorschläge zu einer konsequenten und genauen rechtschreibung des altisländischen .|||O O O O O O O B-LOCderiv O O O O O O O O O O O B-LOCderiv O
zettel s. 60. schweden , norwegen die runensteine aus dem östlichen nordjütland legen den schluss nahe , dass im 10. jahrhundert dieses gebiet schwerpunktmäßig ausgangspunkt für fahrten nach schweden und gotland war .|||O O O B-LOC O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O
" wir wollen nicht mit pauken und trompeten auftreten , sondern mit anderen parametern akzente setzen " , so architekt kai richter von büro bothe richter teherani .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O B-ORG I-ORG I-ORG O
es gebe keinen grund , warum erwachsene nicht geschlagen werden dürften , kinder aber doch .|||O O O O O O O O O O O O O O O O
in ein paar wochen wird es aber schon wieder losgehen .|||O O O O O O O O O O O
nicht eingerechnet sind weltweit bis zu 40 millionen menschen , die sich illegal in den jeweiligen ländern aufhalten .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
außerdem standen arztpraxen erstmals unter ständiger kontrolle .|||O O O O O O O O
in seine zeit fällt die vorstellung , dass es 1925 eine auferstehung der patriarchen der bibel geben würde .|||O O O O O O O O O O O O O O O B-OTH O O O
der verteidigungsminister bilanzierte die gemäss svp herrschenden missstände in der erziehung aus seiner sicht .|||O O O O O B-ORG O O O O O O O O O
der spiele-publisher namco bandai networks bringt die bekannte comic-serie " inspektor gadget " auf das iphone und den ipod touch sowie auf alle java-fähigen handys .|||O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O B-OTH I-OTH O O O B-OTH O O B-OTH I-OTH O O O B-OTHpart O O
der städtische bauhof war ab 3.30 uhr mit sechs fahrzeugen und einem fußtrupp pausenlos im einsatz .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O
das landwirtschaftsministerium könne jedoch die summe auch in anderen bereichen sparen .|||O O O O O O O O O O O O
bis 1854 war east greenwich eine der fünf hauptstädte von rhode island .|||O O O B-LOC I-LOC O O O O O B-LOC I-LOC O
mit 16 jahren kam der wechsel zu konyaspor und wenige jahre später zu galatasaray istanbul .|||O O O O O O O B-ORG O O O O O B-ORG I-ORG O
in den schulen wird seit 2008 dem rumantsch grischun als schriftsprache der vorzug gegeben .|||O O O O O O O B-OTH I-OTH O O O O O O
vom gesamten gemeindegebiet von fast 39 km² sind 2'907 hektar ( also 75 prozent ) von wald und gehölz bedeckt .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
von den ca. 20.000 angehörigen der autochthonen deutschen minderheit in nordschleswig auf der anderen seite , kultivieren zwei drittel deutsch als ihre sprache .|||O O O O O O O B-LOCderiv O O B-LOC O O O O O O O O B-OTH O O O O
ärger für die ebay-aktion : verbraucherschützer kritisieren den verkauf von fahrscheinen durch die deutsche bahn & ndash ; und wollen den konzern nun abmahnen .|||O O O B-ORGpart O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O
von 1983 bis 1989 war wilhelm ernst winterhager als hochschulassistent für neuere geschichte an der fu berlin tätig .|||O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O B-ORG I-ORG O O
carmen balcells war ihrer zeit schon oft voraus .|||B-PER I-PER O O O O O O O
nach einigen schwierigkeiten wird dan aber von drago akzeptiert und die beiden werden ein team .|||O O O O B-PER O O B-PER O O O O O O O O
er wird außerdem von der regionalexpreßlinie 3 angefahren .|||O O O O O O O O O
im gegensatz zum barocken alexandriner vermittelt dieses versmaß einen leichten , tändelnden eindruck , es passt sich also der thematik an .|||O O O O B-PERderiv O O O O O O O O O O O O O O O O O
nahost-konflikt : deutscher militäreinsatz in nahost findet mehr befürworter neben union und spd denken auch jüdische vertreter wie michel friedman über eine beteiligung an der friedestruppe nach .|||B-LOCpart O B-LOCderiv O O B-LOC O O O O B-ORG O B-ORG O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
touristen dürfen zwar soviele dollars , wie sie mitbrachten , auch wieder ausführen , aber eben nur eine begrenzte menge ( 1000 ringgit pro person ) an landeswährung .|||O O O O B-OTH O O O O O O O O O O O O O O O O O B-OTH O O O O O O
einige zeit später wurde den insassen von grizedall hall bekannt , dass u 570 in den hafen von barrow-in-furness geschleppt worden war .|||O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O B-OTH I-OTH O O O O B-LOC O O O O
von 1925 bis 1928 war er assistent , später wissenschaftlicher mitarbeiter am deutschen institut für wissenschaftliche pädagogik .|||O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
seit 1987 ist die diskriminierung von schwulen und lesben als straftat im strafgesetzbuch gelistet .|||O O O O O O O O O O O O O O O
der kontrakt regelt die finanzflüsse zwischen dem dfb und der dfl.|||O O O O O O O B-ORG O O B-ORG
der dm-partner hatte sich zudem vor einem jahr vom us-pharmavertriebskonzern medco aufkaufen lassen  und damit für weitere spekulationen gesorgt .|||O B-ORGpart O O O O O O O B-LOCpart B-ORG O O O O O O O O O O
die adulten käfer werden nur etwa 10 tage alt , ab mitte august trifft man keine tiere mehr an .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
dieser effekt ist relativ einfach über die oben dargestellten hypothesen und voraussetzungen zu erklären .|||O O O O O O O O O O O O O O O
schon 1944 brachte die bt ihren ersten buffetwagen zum einsatz , 1982 bei einführung des taktfahrplans verschwand diese wagenart wieder .|||O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
und so weise fusa capital-ceo jenifer osterwalder bereits darauf hin , dass man im laufenden jahr noch weitere suchmaschinen ins netz bringen werde .|||O O O B-ORG O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
gerade war der falter dran , jetzt kommt atv.|||O O O B-ORG O O O O B-ORG
anhand des schädels wurde ein phantombild der person erstellt , das bei der suche nach hinweisen verwendet wird .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
nach dem ersten und dem zweiten weltkrieg verkauften viele bauern ihre ländereien , aus denen baugrund entstand .|||O O O O O B-OTH I-OTH O O O O O O O O O O O
alle gelten als höchst intelligent und haben ein universitätsstudium abgeschlossen .|||O O O O O O O O O O O
handlung die erfolgreiche kardiologin dr . dr . hannah blacher und der bestsellerautor arthur chalimar entwickeln bereits bei ihrer ersten begegnung auf dem baden-badener flughafen eine gegenseitige antipathie .|||O O O O O O O O B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O O O O O O O O B-LOCderiv O O O O O
eine reaktion schon auf die tatsache , dass der auftragseingang gegenüber dem frühjahr sichtlich zurückging : der vorlauf von 6,7 wochen hat sich wieder auf 5,4 wochen reduziert .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
denn das modell erfülle nicht alle im koalitionsvertrag genannten anforderungen an die künftige finanzierung des gesundheitssystems .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O
im zweiten weltkrieg fielen 58 männer und bis zum kriegsende kam es zu vier ziviltoten durch die am 16. april einmarschierten russen .|||O B-OTH I-OTH O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOCderiv O
ein weiterer vorteil : sie sind sogar biologisch abbaubar .|||O O O O O O O O O O
an ihm soll das ende einer großen kette befestigt worden sein , die bei den angriffen auf byzanz über den bosporus gespannt war .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O O O
das gleiche gilt auch für den innenraum .|||O O O O O O O O
die kleine charlize war bei ihrer geburt 51 zentimeter groß und 2920 gramm leicht .|||O O B-PER O O O O O O O O O O O O
seit dem hartz-iv-urteil des bundesverfassungsgerichtes vom februar dieses jahres steht die bundesregierung unter druck .|||O O O O O O O O O O O O O O O
von der letzten anstalt verwiesen wegen lesens verbotener bücher , erhielt er 1806 eine schreiberstelle bei der ( fürstlichen ) staatskanzlei zu belgrad , die er bis 1813 versah .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
die strecken durchziehen alle teile der stadt , wenn auch oft in größeren abständen von den traditionellen wohngebieten .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
im hohen norden , so heißt es , können menschen eventuell noch überleben , australien dagegen hat noch höchstens zwei monate .|||O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
die bedeutung der satellitenmessungen zeigt sich im direkten vergleich mit ihren alternativen .|||O O O O O O O O O O O O O
die psychiatrische abteilung umfasst drei stationen und eine tagesklinik mit insgesamt 240 betten .|||O O O O O O O O O O O O O O
fast jeder fahrradhersteller in den usa musste pope ca. us-$ 10,-- lizenzgebühr für jedes gefertigte fahrrad bezahlen .|||O O O O O B-LOC O B-ORG O B-OTH O O O O O O O O
mit der servicefrau verband bianca offenbar eine art freundschaft – oder wenigstens wünschte sich das bianca b. « sie gab mir immer wieder geld oder kleine geschenke » , so l. doch gleichzeitig sei bianca b. ihr gegenüber nicht ehrlich gewesen .|||O O O O B-PER O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O B-PER I-PER O O O O O O
bundesumweltminister sigmar gabriel ( spd ) warf der union rechtsbruch und wählertäuschung vor .|||O B-PER I-PER O B-ORG O O O B-ORG O O O O O
1837 wurde er dort zu generalleutnant befördert und nach seiner rückkehr nach irland 1851 zum general .|||O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O
der für die wahlorganisation zuständige wächterrat erklärte sich am samstag bereit , zehn prozent der stimmen stichprobenartig neu auszuzählen .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
diese parolen könnten genauso gut einer beliebigen modernen aufklärungsschrift entnommen sein .|||O O O O O O O O O O O O
an stelle einer nicht mehr nachweisbaren holzkirche errichteten die bürger von perg 1416 eine jakobskapelle aus stein , die bereits einen friedhof besaß .|||O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
später wandte sie sich der schauspielerei zu .|||O O O O O O O O
viele haben probleme mit zu vollen kleiderschränken - auf 3.000 kleidersäcke und hunderte volle kartons kommen aber wohl die wenigsten .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
hammerwurf-weltrekordlerin tatjana lysenko ( russland ) und 800-meter-hallenweltrekordlerin jolanda ceplak ( slowenien ) werden in osaka fehlen ? sie wurden kürzlich des dopings überführt .|||O B-PER I-PER O B-LOC O O O B-PER I-PER O B-LOC O O O B-LOC O O O O O O O O O
er war außerdem einer der wichtigsten theater- , kunst- und literaturkritiker der zwischenkriegszeit in estland .|||O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
die 8308 punkte sicherten ihm auch den ersten platz in der weltjahresbestenliste .|||O O O O O O O O O O O O O
" eine armee von 160 000 bis 180 000 berufs- und zeitsoldaten würde weniger kosten als die gegenwärtige , zugleich aber einsatzfähiger sein " , rechnete die regierungsnahe stiftung wissenschaft und politik ( swp ) im januar 2010 vor .|||O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O
allerdings legen cdu-stadträte wert darauf , dass jede maßnahme im lichte der kosten und aktuellen haushaltslage extra diskutiert wird .|||O O B-ORGpart O O O O O O O O O O O O O O O O O
denn die begehbare landkarte auf der schmirchauer höhe nimmt stetig form an .|||O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O
die flügel die geöffneten flügel zeigen in vier szenen höhepunkte aus dem leben von maria und jesus , passend zu den christlichen festen weihnachten , ostern und pfingsten : der hauptschrein im hauptschrein ist die krönung mariens durch christus dargestellt .|||O O O O O O O O O O O O O O B-PER O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O B-PER O O
die chartergesellschaft wies berichte über akute sicherheitsmängel zurück .|||O O O O O O O O O
brennt nichts nieder .|||O O O O
